\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}


\begin{document}

\section{Referenzen}
\label{sec:referenzen}

\subsection{Bisherige Veröffentlichungen}
In der untenstehenden Tabelle finden Sie alle bisherigen Veröffentlichungen der Band Kaufmann.

\begin{table}[h!]

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Singles / EPs}}\\
\hline
\hline
Lisa                           & 2018 \\
Pizza und Tinder               & 2018 \\
Norwegischi Chrona             & 2018 \\
Blau                           & 2019 \\
Dr Chüalschrank isch leer EP   & 2019 \\
Easy Come, Easy Go             & 2022 \\
Miley                          & 2022 \\
Schön gsi do                   & 2022 \\
&      \\
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Alben}}\\
\hline
\hline
König vu dr Nacht             & 2018
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}



\subsection{Auszeichnungen}

\begin{itemize}
\item
\textbf{Bündner Music Award 2019}
Der Song mit dem Titel \foreignquote{french}{Blau} ist Song des Jahres 2019.
Im Online-Voting haben sich die Leserinnen und Leser mit mehr als der Hälfte der Stimmen für Reto Kaufmann mit seinem Hit \foreignquote{french}{Blau} entschieden~\cite{song-des-jahres-2019}.
\item
\textbf{Swiss Live Talents 2019}
Nominiert in der Kategorie National Language~\cite{swisslivetalents}.
\item
\textbf{Bündner Music Award 2018}
Der Song mit dem Titel \foreignquote{french}{Lisa} ist Song des Jahres 2018~\cite{song-des-jahres-2018}.
\item
\textbf{Kammgarnstars 2018}
Die Band Kaufmann ist Gewinner des Kammgarnstars 2018 und spielt somit am Stars in Town 2018 auf der Hauptbühne als Vorband für James Blunt, Hecht und Joris~\cite{kammgarnstars-gewinner,starsintown-bericht,kammgarnstars-shn}.
\item
\textbf{SRG-Radios Song des Tages}
Unter dem Motto \foreignquote{french}{Alle für einen} pushen die SRG-Radios SRF 3, Rete 3, RTR und Couleur 3 monatlich exklusiv einen Song. Im März 2018 kommt dieser Song mit dem Tiel \foreignquote{french}{Lisa} von der Band Kaufmann~\cite{song-des-tages}.
\item
\textbf{Bandxost Gewinner 2017}
Die Band Kaufmann gewinnt das BandXost 2017~\cite{bandxost-gewinner}.
\end{itemize}


\subsection{Zitate}

\foreignquote{french}{\textit{Schwelgerische Gitarren und Gesänge, Herzschmerz ohne Kitsch, dafür mit direkten Mundart-Zeilen.}}
\begin{flushright}
-- Tagblatt.ch~\cite{tagblatt}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Die Band Kaufmann von Reto Kaufmann ist aus dem Nichts durchgestartet.}}
\begin{flushright}
-- Südostschweiz~\cite{so-durchstarter}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Die vierköpfige Band aus Chur und St. Gallen konnte sich am diesjährigen Finale den ersten Platz sichern und verzauberte vor ausverkaufter Grabenhalle mit ihrem Mundart-Songwriting und ausgeklügelten Melodien das Publikum.}}
\begin{flushright}
-- BandXost.ch~\cite{bandxost-bericht}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Der Churer Reto Kaufmann samt Band bietet dir den Soundtrack zum verkaterten Sonntag. Er reimt gekonnt meh auf weh und unterstreicht die aus dem Leben gegriffenen Mundart–Texte mit Folk-Rock Melodien.}}
\begin{flushright}
-- Musig i de Altstadt~\cite{mida-aarau}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Mit «Lisa» landeten Kaufmann 2018 einen Radio-Hit, nun ist ihre neue EP «Dr Chüalschrank ist leer» da.}}
\begin{flushright}
-- SRF~\cite{srf-live-bericht}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Seine direkte Art und seine dunklen Analysen machen aus ihm einen zugleich nahbaren als auch völlig distanzierten Künstler, immer auf zum nächsten Selbstkonflikt. Seit seinem Debutalbum beehrt er mit seiner Band die grössten Openairs und die coolsten Clubs des Landes.}}
\begin{flushright}
-- Graubündenmusik~\cite{graubuendenmusik}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Man darf gespannt sein, mit was uns der Bündner in Zukunft weiter überraschen und erfreuen wird!}}
\begin{flushright}
-- Music Marathon Bern~\cite{muma}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Reto Kaufmann oder einfach nur Kaufmann hat auf seinem Debütalbum König vu dr Nacht mit Uf und ab und Lisa gleich zwei Lieder in petto, die einem zuerst ein Lächeln ins Gesicht drücken und dann im Unterbewusstsein noch lange weiter gesungen werden.}}
\begin{flushright}
-- Radar Festival~\cite{radar}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Jedes Wort ist ein Wort aus dem gebrauchten und bekannten Wortschatz. Keine Silbe ist zu viel. Und genau da liegt die Stärke seines Albums: Die Songs klingen so, wie unsere Sprache normalerweise klingt.}}
\begin{flushright}
-- Negativewhite.ch~\cite{nackt}
\end{flushright}
\foreignquote{french}{\textit{Reto Kaufmann alias Kaufmann hat im Mai in den Kammgarnstars-Contest für sich entschieden. Damit hat sich seine Band einen Slot am letzen Abend des Stars in Town gesichert. Vor Acts wie Joris, Hecht und James Blunt durfen die Bündner auf der Hauptbühne auf dem Herrenacker spielen. Kaufmann war als einziger Act gleich doppelt gebucht, denn tags zuvor traten sie bereits auf der Startrampe auf. Mit seinen Mundartsongs wie Lisa unterhielt er sein Publikum blendend. Aber auch Coversongs wie Campari Soda von Taxi hatte er im Repertoire. Kaufmann gehört einer Gild der Musiker an, welche die Fahne für die Kunst Schweizerdeutscher Musik oben hält.}}
\begin{flushright}
-- Stars In Town~\cite{starsintown-bericht}
\end{flushright}
%Live Session SRF
%\url{https://www.srf.ch/audio/srf-3-punkt-ch/live-session-mit-kaufmann-aus-chur?id=11297836}

\end{document}
